中國狂推「一帶一路」 讓8國陷入經濟困境

中國為了在亞洲、非洲和歐洲等68國推動「一帶一路」，耗資高達8兆美元（約235兆台幣），但卻讓8個國家陷入財務危機。圖為中國國家主席習近平

〔即時新聞／綜合報導〕中國為了在亞洲、非洲和歐洲等68國推動「一帶一路」，耗資高達8兆美元（約235兆台幣）。但最近有美國媒體報導，中國這項策略居然讓吉布地、吉爾吉斯、寮國、馬爾地夫、蒙古、蒙特內哥羅、巴基斯坦、塔吉克等8個國家，陷入財務危機。

《華爾街日報》報導，中國以21世紀海上絲綢之路為名推動「一帶一路」，貸款給這些國家造橋鋪路和修建港口等基礎建設。但國際智庫「全球發展中心」分析，「一帶一路」已經讓一些國家對中國的依賴和債務日增，其中非洲國家吉布地對中國負債額已佔國內生產毛額（GDP）的91%。前美國財政部官員的莫里斯（Scott Morris）認為，如果這些國家無法償還債務，這些趨勢將使中國宰制國家的經濟。

報導提到，2017年12月斯里蘭卡因償還不出開發漢班托塔港（Hambantota）的10億美元（約293億台幣）貸款，被迫租借港口給中國一間國有企業99年。原本斯里蘭卡只有中國12%的債務，在「一帶一路」推動後，上升到17%左右。

中國開發巴基斯坦的瓜達爾港（Gwadar），讓當地漁民流離失所，引發俾路支省當地居民抗議。當地政府前經濟顧問班嘉里（Kaiser Bengali）估計，港口的收入91%將流向中國，而巴基斯坦當局的收入只有9%。班嘉里說，「沒有人會給免費的錢，中國公司正在獲得巨額減稅，且材料都是從中國購買，所以發展的好處都是被中國所拿走，而不是在當地。」

很大一盤棋

被迫租借港口給中國一間國有企業99年。

新界

成日落後生蕃，抵你地死

留名等睇生蕃writeoff債務

強国出兵鎮壓

支那咪冇計囉 可以點

支共唔夠膽出兵

個d國家當權既都係親中人士

比錢賂賄者

簽約果d人收支那錢 發左達就走人

中國=世界毒瘤

呢啲shithole countries係為錢賣國㗎啦
不過好揀唔揀揀投共

佢地無錢還中的共咪有機會乘機掌控佢地政經環境囉
到時乜都要靠中國 邪惡勢力又擴大

中國又贏

直到當地居民強烈反抗，
引致當地政府唔認數。
唔通到時因爲當地政府唔認數，
蝗國會出兵打鳩佢咩，
到時咪又係變爛賬硬食。

樓價又升

根本依家上面啲國家都變左puppet state

印度係佢國土上跳舞跳幾日都係強烈譴責。

這8個簽訂合約國的官員，在十年前因違反當地法律，所以在這十年內所簽定的文件，該國不承認有效，是非法文件。該官員現正接受調查或服刑中。
若因該非法文件所蒙受之損失，我國表示抱歉，我國會協助中國向有關人士追討損失。

蝗蟲之王出手真係唔簡單

呢個就係支那平

所謂對人類文明的頁獻

13億支那狗所謂的聖君

到時咪用香港補番條數

手法係仆街
但真係好撚醒

支那式殖民
vs
歐美式殖民

仲記得d左膠話中國式嘅發展好和平，最多用經濟黎搞你

用經濟政策黎搞人，搞到人打你都唔係第一次架喇

同毒奶粉, 豆腐渣學校 一樣

做 傷天害理 既事搵錢
雖然睇落好聰明
但罪孽深重, 遲早要還

惡有惡報呢啲野算啦
仆街先會發達 做好人頂盡三餐溫飽

侵儅就笨喇改下個名收關稅就冇人屌喇

衡山之謀

美國一早用過啦

我吹吓水啫，根本好多人都知強国唔會出兵，佢一出兵大把人圍佢

口交部會做嘢喇

美國D有錢佬就係一邊做好人, 一邊發達

中國有錢佬就一邊做仆街, 一邊搵錢

鬼叫 中共 唔識搞外交咩
周圍得罪人, 得罪全世界
結果身邊一個盟友都無

中共D官員, 只係識貪污, 權鬥
其他 內政, 民生, 經濟, 軍事, 外交 無一樣掂

咁都係明買明賣姐 歷史上Marshall Plan都話左比你聽呢個咩一回事啦

計劃通

中国學人行新帝國主義
遲左成個世紀先仿效到工業革命時期嘅歐洲列強

有版睇 有歷史可鑑
咁都中伏
嗰啲國家抵撚死
抵比人食住上

留名睇中国幾時堅船利炮打人
不過前提係要啲炮唔會爆

D 錢要還架咩?
睇下北韓參加冬奧. 住完食完玩完, 啪啪籮油就走啦.
咩呀! 我係靠我本事問你借. 點解要還?

中國殖民主義者

91%不如直接滅國

蝗禍

弱智

信貸評級

六國破滅,弊在賂秦
你班on 9大佬貪錢, 送羊入虎囗, 唔食你食邊個
香港一鳩樣, 係而家未死得, 班建制咪又係玩鳩緊我地

吳京大腦戰狼2
「犯我中华者虽遠必猪 」
「杀！！！！」

On撚柒鳩

笑撚死

岸鳩 理想化

支持另一個勢力推翻佢。

美國最興

拉登

班國家唔係真心以為支那幫佢發展啊嘛

唔係好多錢掉死人㗎咩
垃圾支那

唔還吹唔脹

可能遲啲會有排華浪潮

中伏了
依家明癡埋大陸係有咩後果

經濟侵略

比左錢既
係你地賣比我地

其實都稱唔上係危機，本身都冇錢建設架啦，
而家有人送錢上門仲咁多人陪

一陣激嬲中東佬同石油王就好笑

一係當地政府比中國摙春袋變港共贊成機器
一係象徵式租地然後夠數就利用市民反當地政府取代埋個國家

現代式殖民化

on9 呢d國家換個政府上場求其安條罪名就收歸國有啦洗鬼還，支那係非洲中過唔少伏

掛名話借錢幫人發展基建，連人工材料都係支那運過去，還唔到債冇得清盤要割地接受不平等條約，仲仆街過共產黨成日罵既西方資本主義。

你笑呢d國家蠢，人地不知幾醒，等支那幫佢地起完晒所有野，即刻選個反華派上台，反面唔認人，錢都唔還 你估支那真係敢出兵咩

呢d第三世界窮國都唔會有咩信貸評級可言

好快黎多次五胡亂華，兩腳羊放題

無錢咪還地 同埋好少一次call loan
吊住條命還息

Ff到